【Slam Dunk】神奈川最佳五人拎唔拎到冠軍

呀神換三井喇，三井有防守有3分

仙道同牧撞功能, 是旦一個換三井

個底得赤木一個
應該過唔到山王

阿牧打大前 仙道pg

除左赤木
其他人應該連山王搶板佬都搶唔贏

冇櫻木山王都過唔到

三井爆起上嚟 勁過神掛

其實湘北換走良田已經係好屈

印象呀牧178cm

牧換花道
要搵人做下dirty work
咁就夠

仙道 流川上下半場輪住爆分

赤木都唔夠河史打 冇花道點贏山王

加埋二隊做後備，會加邊五個？

C 魚住
FW 櫻木
FW 長谷川
G 三井
G 藤真

184

宮城

官城換藤真 已經勁咗好多

宮

赤木輸俾河田
仙道撞位要打pg 唔夠搶板佬槍
神同防守專家50 50
牧上年俾深津守死左

仲有河田細佬
輸籃底輸死

三井有防?
唔只, 仲識斷氣

點會換牧，描述上黎講牧全套野頭3勁
打陵南都見到現階段甚至係少贏仙道
我覺得唯一值得換就係三井換神

我覺得好多人太睇小牧雖然我自己都鐘意仙道流川多d

成個post都係良田hater

正選5個無乜問題，最主要問題係後備太廢，最勁已經係四眼哥哥，所以先打到正選體力透支

有後備, 三井未必會斷氣失去意識MODE

Pg- 牧
Sg- 神
Sf- 流川
Pf- 櫻木
C- 赤木

Bench
Pg- 宮城
Sg-三井
Sf- 仙道
Pf- 花形
C- 魚住

赤木
櫻木
是但
神
仙道pg

牧帶後備

依個陣
赤木同牧都輸左
河田c位最強
牧上年己輸深津
故事內亦無講牧係成長好勁既人
所以今年都當輸

流川當學識傳波同沢北追近左（當50/50）

神無人幫籃板都係輸三分
同埋櫻木都守得住神
一之倉都應該得
神唔係遇強越強既人
只係比三井更穩定
所以應該都輸

至於仙道就係一個迷
籃板輸硬
但叫做多個攻擊點

至於有人話宮城弱
但山王戰中無宮城根本破唔到前場壓迫

所以原本湘北有光頭櫻木己好勁
只要板凳換人就差好多
山王除左輸大意
佢後備仲有肥河田同好勁既6號仔（無沢北佢係皇牌）

所以best5
未必贏冠軍

其實大家知唔知阿神係神奈川得分王

其實神係 最撚低調 場場30分

現代籃球屈3分

山王正選都夠鸁
果場只不過肥佬教練激氣左三#出黎
認真講 鸁都係爆左200%既實力出黎
再對一場都未必鸁得到了

又高又三分 又準
好用過三井
三井係爆發型

赤木
櫻木
牧/仙道
三井
神

屈三分都屈死對面

打十場湘北都只係會偷到第一場雞
其餘十場應該都係會比山王炒

我覺得1百場都未必偷到1場雞....

牧都幾慘 成日比人話輸比深津 但兩個人係對波入面嘅定位根本都唔同

比我就揀魚住唔要大猩猩[sosa
踼撚走埋流川呢隻獨食怪

out流川
in櫻木

赤木
花形
仙道
神
牧

藤真先係178

要有櫻木啦
籃板 體能都頂級
有無限體能下 攻防都需要佢
仲要有埋中距離

湘北不了

是撚但全隊海南+仙道+藤真已經夠做

咁不如用三井打後備咪仲實際

點解幅圖冇寫阿牧幾年班既

宮城最被低估
場場打足全場 防守偷波打快攻樣樣一流
風頭就俾其他人拎哂

良田對比牧同仙道個缺點太明顯
太矮

但係無宮城又未必破到山王大絕全場人盯人，無櫻木就迫唔到對方河田兄弟switch, 赤木就只會不斷比人食

有無人覺得三井長頭髮型好撚多？

17歲阿叔

仲要食埋大波彩子

垃圾漫咁多人睇
黑子屌打

漫畫版curry,要有體系，冇其他人拉扯就會變成防守黑洞。

三井點會無防
斷氣三井先係最勁

換櫻木好過 籃板勁咁多

山王皇牌呢？

流川換櫻木
牧換三井

主要戰術如下
1. 仙道同櫻木/赤木打pick and roll/pick and pop
2. 做戰術俾兩大炮台開炮
3. 仙道打突破分波
一有人夾 就傳返出去俾兩大炮台
或者叫兩個底企盲眼位 傳俾佢哋easy basket

有對家搵專人盯住兩大炮已經夠煩

牧真係被嚴重低估,神奈川最強球員
全國大賽上年四強,今年亞軍
帶住班唔算太明星既球員都拎到咁既成績.當然神係好強
但清田信長其實唔太夠班,其他人又唔多起眼

宮益呢？
最強3D

三井屬爆發型，一爆就好勁

藤真pg
牧sg
仙道/流川sf
赤木魚住雙塔

中鋒：魚住
大前：光頭櫻木
小前：仙道
得分：神
控：牧神一

呢個真心屈機，有發電機櫻木，魚住做pick比神
錯位控球單打 仙道變化

得一個係搶籃板,
3個得分球員太多.
仙/牧打雙得分後衛(又可後得分,又組織攻勢)
流川真係後備.
點都搵個做搶籃板, 單擋,防守.

牧+仙道 雙發動機好屈機
牧上年帶班蛋散都全國第二
有仙道有流川有赤木點唔贏
牧防守必要時仲可以當大鎖用

個個射得咁準, 佢洗鬼搶板咩

打一大四小 快到仆街
山王都唔敢用雙河田啦

呢班人做湘北後備就贏

良田其實唔差，祗係對手太勁

好多未睇過slam dunk, 用套神化板羆子去比.

slam dunk係神作,原因之一,絕不誇張.
漫畫山王篇最後幾十秒, 幾乎逐格畫動作出來.
識籃球先畫到D動作咁細膩.

全湘北唯一可以組織嘅人，隊友全部中意單打，攞PG冇用。對手又高又大隻又係教練

係低估左牧+高估左海南

高沙同武滕組成既內線好弱，清田同位置輸俾流川仙道，流川仲要同佢同年，即係俾佢打到高三都要活係流川之下(唔計流川去唔去美國先)。

神我覺得好多人低估左佢既，打山王前有講，神平均得分多過流川。所以目前海南既進攻模式係牧爆埋去/引人去守佢，佢傳俾神

呢種只得外圍既打法其實好易守，對山王一定俾深津+一之倉守死，清田又會俾澤北sm, 河田就更玩死高沙…

唔佔球權果下好野 成套漫畫冇見過佢射波
快攻上籃都係得2,3球咁上下

有冇諗過係海南加個流川/仙道就搞掂?

有，對山王射過中距離，但唔入。
快攻上籃間中都有既。

始終成隊波主力得分係赤木(25分)同流川(30分), 三井無提過，但應該都有15-20分。一隊波總要分工合作，要有人做組織同防守既工作。

櫻木/赤木識set pick，流川識傳球，湘北本身都夠全國冠軍喇

點解無人提花形透

牧，仙道：走唔甩，兩個point forward無限轉mode
赤木：神奈川第一中鋒
無球射手：神/三井
差個大前：要板就櫻木，要得分就花形

流川後備得分

冇櫻木輸左啦

牧係foj
深津最多係billups
one on one 係仙道叫比得上牧

推 6.28 靜默遊行 7.1大遊行

唔明做乜咁多人講牧輸比深津，果幕個message我覺得係牧一個carry但都頂唔到對面個個頂級
One on one牧點會輸

我自己覺得成套野到果年全國完黎講以下係top 5 （有少少分先後，但個個都係最頂級）

澤北
河田
牧
仙道
流川

另外我覺得諸星大同森重寛都應該差唔多lv 但描述太少唔評論

岩岩剪短果陣個頭唔型
最後三井勁型仔

斷氣三井=無解

贏唔到山王

牧係foj
仙道係MAGIC

咁撚瘦
周琦之上易帝之下

赤目面對壓力就會腳軟
有實力, 不過意志力好低

那個永不放棄的男人
打山王 櫻木 籃板 + 三井三分組合 型撚到
相反流川俾人禁住砌先局住要學識傳波

最後一期單行本可以無對白
贏黑子9條街

其實大猩猩同三井幾有默契，幫三井做pick同掩護都做得好

山王輸只係天時地利人和既不幸黎
深津對住宮城個類係唔擅長
岩岩三井無神經刀
澤北痴左陣線俾流川抖左陣唔會無氣

其實webtoon有套宅男打籃球
都ok ka

你呢隊唔洗帶波傳球

79分入面 三井貢獻左25分 全場比人貼防 根本就係打山王果場嘅mvp

牧單核都第二 海南咁撚屈
搭多件已經夠嬴啦

唔夠 一定要有花道 神宗最好轉埋三井

櫻木頂赤木
直接打5小會唔會好d 呢

打山王 需要宮城 多過藤真 深津最唔擅長守靈活同快

流川獨食到仆街
換櫻木啦

阿神自主進攻麻麻地 櫻木都守到佢 波都射唔到
佢主要靠阿牧突破傳比佢空哂射三分

三井自主進攻係好d 有做假動作轉身同突破

三井防守就出名top 斷氣射3分有超級buff

我覺得佢係勁過神

森重寛做哂伏筆 又撞低櫻木又發夢見到 但係最後都唔知有幾勁

前一頁牧拎mvp個陣寫左

赤木換埋花形 附近現今nba潮流

最尾一場先識做基本野

我覺得河田會做得低森重寬 力量勁過赤木 應該唔會差佢好多 技術就贏哂 真係搞唔掂仲可以叫野邊2夾1 或者出河田細佬
井上話第一唔係名朋 即係唔計山王同湘北都有隊可以限制到森重寬

輸顏面入球-6兩分同深律比人屈單刀犯規個2分

牧唔係控球咩

三井 Danny Green
神 Ray Allen
你同我講Ray Allen換Danny Green?

係咪得我一個覺得仙道先係真核

係場均30.3前日先再重睇多次打山王 根本係嬴櫻木 所以都係要換走佢流川/仙道打sg pg比返牧 應該打得輕鬆d 宮城冇你地講咁廢 只係對手太強 佢速度好似套野最top tim

仙道同流川一齊出會仲衰

冇我你地輸咗啦

或者仙道換埋三井 佢個場拎第二高分

因為大家都係憑感覺
但如果憑漫畫既話
只有一幕係牧比深津偷左個波
就用輸15分作依場比賽既結尾
所以牧輸比深津依個可能性會大好多囉

無錯定位唔同，以攻擊牧一定勁過深津
但防守同領導力計深津又贏
以山王vs海南果場
4分鐘打出左24：4比分
好難同人講牧唔係比人襟住黎打

控我覺得仙道 > 牧
佢兩個打到最後仙道都仲放膽引牧犯規
牧見到都要縮 打加時
仙道個場都仲留緊力咁 係輸隊友

牧都差不多頂峰 仙道潛力更大

三井起碼都kt 山王要用大鎖防佢 都守唔到
防仲要咁top

宮城被低估啦
佢D對手好多都係怪物級
藤真
牧
深津
身高輸晒但佢頂足咁多場
山王全場壓迫無佢一早gg

牧係球隊入面係發動機 所有攻勢都係由佢做起點 其他隊友幾乎完全冇持球進攻能力 全部都係等佢突破分波
深津隊入面有河田同澤北兩個內外最強持球點 佢淨係需要穩定運球過半場 之後全力釘死對面pg已經完成任務
我個人覺得以牧嘅身體質素 佢要全力防守 強度唔會低過深津

仙道換魚住，雙底完爆籃板

其實都係湘北鋒線+海南後衛
只不過係流川個位換左三井
唔會搞到帶唔到傳唔到掛

不過岩岩睇返赤木佢地話舊年海南勁過今年，所以都好多野留白左既，果位巴打個論點都岩既，淨係show過一幕比人偷波咁比人覺得比人㩒住黎打都冇計，真係有可能

但就漫畫表現黎講如果深津都屌打到牧既話咁湘北4夾1牧果段就強度失衡得好緊要，因為咁計山王有三個>牧既選手都要輸

講潛力十年後？

唔講潛力
都係覺得仙道超越左牧
海南贏在有得分王 神

1.無熱血櫻木同熱血三井
中間俾沢北發力拋離十幾分追唔返

2.贏左山王對愛知都係冇體力唔夠氣打
仙道流川一睇就知冇氣仔
赤木又一定斷腳

我都唔覺牧會差過深津 佢地輸咁多似輸戰術 好似湘北半場完咪一樣比人打到20比0 同海南邊試有試過一下輸咁多 ...反而第二年邊隊贏到海南拎冠軍..

牧=foj
山王=gsw

比人偷波嗰個point 都唔係好有說服力 真實打過波都知 比人偷球波有幾閑 Jordan 都成日比人block啦

綠間 半場就射3分 點擋？

就好似lbj對3巨頭波士頓咁
幾年俾人車輪戰搞死
牧有184cm 不過好少爆籃 不過佢係封過流川同仙道爆籃 其實彈跳應該係唔差
但佢又講到 澤北係公認既第一高中生 初中又屌打仙道
單挑黎講 牧應該都係同佢不分上下 甚至專注既澤北係勁過牧 再加上河田 深律呢d變態佬 唔輸都難

牧上年應該係主角
深津只係正選之一
所謂偷波係下半場全場緊逼 逼甩
如果深津壓倒性強過牧一定唔止贏咁少

櫻木d籃板mark住深重寬 美紀男 後面連沢北都捉到路 都唔住格殺左對手幾多分

哩條team邊個做控球後衛

宮城對親都怪物級數嘅
冇佢偷波 三井波皮都摸唔到

最後個球block shot

櫻木由射定點開始進入籃球
結局就用返來做完美終結
仲要係流川傳波比佢

屌佢老母 幾時先有全國賽動畫

呢個睇落唔錯

唔算係point
我覺得係作者潛意識想說明一d野
而且果陣山王都無協防牧

再細心留意
漫畫內容
4分鐘打出結果24:4
海南得四分
好難講牧唔係比人襟住砌

完場83比113 如果牧真係比深津凍結 海南絕對冇可能有83分 因為海南幾乎全部進攻都係由牧突破吸包夾開始
你可以話深津比到好大壓力比牧 但一定唔係襟砌

咁牧攻擊力一定比深津強
而且四人決定圍牧都係圍左兩定三次攻勢
到宮益出場宮城就走左

所以話好睇讀者點評價一個人
牧係好勁
但深津防守都好勁

如果牧攻擊力=要湘北四人守
咁深津你一樣可以同樣理解為一人=四個湘北防守

而且結論係深津單打牧
四分鐘內「海南」只得四分

山王應該無全場緊迫啦
漫畫中比人偷波果度係1v1

而湘北比人全場緊迫果陣
根本無對策同提過海南對山王條片有用緊迫
如果段片有出全現全場緊迫既話
湘北就唔會好似發現新大陸咁無晒對策

咁睇你定義襟砌係點計
輸30分黎講
你可以話牧完場4分鐘前都仲攻得入
但同時唔好忘記佢都阻唔到人攻嘛

講真
我鍾意牧多過成隊山王
山王d人個個都古怪
不過純討論資料
利申：我對深津仲無乜好感

其實完埸前四分鐘都仲係79比89 仲有得追下
比賽細節實在太少 好難有深入討論

下下都用原型去睇就唔同啦
三井係原作漫畫入面根本無撚敵
表面有體力問題
次次話斷氣無力先至最尾機

跟返原作表現 三井>神

其實咩原唔原型 套野出果陣占士 Ray Allen 果D讀緊書咋WO
定係GAG黎?

牧係lbj輸完比山王果年就叫埋緒星大轉校去翔陽搵藤真

大猩猩點計都好過魚住啦

冇櫻木一定輸
中鋒有猩猿任揀強頂河田輸少少
皇牌主力仙道，差少少就流川
後衞一控可全能牧可快宮，一炮可外掛三可穩定神
但前鋒搶籃板得櫻木可勝任，冇櫻木就冇三分雨反攻

揾mvp換櫻木

唔廢點突出無左班正選唔得

講到宮城成個cp3咁

原作表現咪就係神場均30.幾分勁過流川楓

計左三井最高分

花型似dirk

斷氣mode 先勁 3分勁10倍

有仙道可以唔洗流川 加強版黎

但漫畫好似無點表現到深津好勁

三井斷氣有三分100命中加成

牧其實係咪唔識射中距/三分？

好似射罰球係最遠起手距離

全國大賽其他隊比賽畫得太少

講緊防, 唔係攻

佢同流川one on one個場，係守到流川。
最後先僅輸一球second time 上籃。

三井話晒都初中MVP
比你地講到咁廢

「行動Post」我發起 兩萬網軍檢舉藍絲 channel page 收藍絲文宣皮

美斯兩年唔踢波係咪都係球王？

唔講全國冠軍，如果計神奈川五人要贏山王，赤王同櫻木唔少得，一前一後搶藍板。要破全場緊逼就要靠牧同仙道去雙突破，仙道同流川都同沢北五五波，咁先有有機會，三井射三分應該係唯一同山王對既最佳五人，至於森重和諸星感覺是一人球隊，無詳細說明不能討論。

其實當年諗尾山王最尾唔鬥攻用盡24秒已經win咗

宮城rondo就差唔多，好睇唔好食

其實井上已經係國寶級

本身我諗大家唔係想踩三井，但見到咁多人迷三井迷到搵埋d奇怪理據出黎，無論如何都想佢取代神，真係太黑人憎

最勁嗰隊唔係山王，係oneal森重寬，一個可以KO 成隊神奈川，除非牧-magic Johnson 守底

原本劇情舖排係決賽櫻木先守得到O’Neal先奪冠架

（如果作者一早諗住對完山王就輸，使乜落咁多墨水寫其他對手- 如乜乜之星，森重寬等等）

唔覺喎
下半場山王真係盡晒力都俾人cup.

山王戰最高分係三井，台灣仔統計
個人主要技術統計（可查的）：
湘北：
赤木：12分，5/10，2個蓋帽，1次助攻
櫻木：14分，10個籃板（漫畫上沒有這麼多，井上說是10個就是10個吧^^），4個蓋帽
流川：13分，2分4/9，三分1/1，1次搶斷
宮城：2分，4次助攻，1次搶斷
三井：25分，三分8/10，2次助攻

五個都要波
點分

其實湘北加個仙道就無敵。

想知組隊唔落櫻木可以搵邊個同圖騰柱搶板198大前+一開始卡死櫻木

但係唔係有講緊迫係山王啲拿手好戲咩

從4隊比較=>翔陽, 海南, 凌南, 湘北

翔陽 =>欠缺正宗得分球或正宗後衛,
欠3分射手 (滕真太多野兼顧,令佢不能發揮真正實力)

海南 =>牧(後衛),信長(得分),神(3分) (欠強勁中鋒, PF)

凌南 =>仙道(後衛) , 福田(得分), 魚注(中鋒), 欠3分同PF.

其實井上心中強隊係湘北,每個位都有合適球員,不用好勁.
但每個人做足本份.如果好好合作,其化學作用可打倒頂尖球隊.

安西最後都講湘北既強,每個位都有好球員.

remarks:
其實籃球比賽好多時都係打5 on 5 半場陣地戰.
當10個人在半場時,其實每人活動空間有限.
一隊波既強係要分工清楚.
即使你擺5個好波人,最終對住合作多年球隊,最終九成會輸.
因5個好波人只會各顧各,
好多時唔會有意識去做單擋同one two呢D工作.
防守一方自然容易防守.

其實木暮都好撚勁
啲中投三分好癲
但無人提

仲有長谷川

佢應該講係神奈川縣個陣山王冇櫻木三井輸咗啦

on9

係拿手好戲 所以應該知但都係冇對策好似你明知洛賓得一招但都守唔到佢一樣...

宮城話過換轉係牧以外既後衛一早比人偷左
而且佢一個就守到牧
防守力一定好勁

漫畫度少出現因為湘北對山王前期打三井外線
中期打櫻木赤木雙河田
之後就皇牌戰
所以控衛果度都無乜野睇
宮城都係比人夾先有機出下鏡

但兩年全國冠軍既隊長加三巨頭個朵應該唔會流
你重溫一次就睇到深津好多時係山王亂果陣都重整到旗鼓
只係無咩出鏡機會

要秤入樽邊個勁一定要掉翻NBA球星代入角色先評到

拎冠軍就唔係只計打山王

森重寛應該係 oneal

係
依一點我都有考慮
但再諗真d

湘北對全國大賽既球隊都好陌生
南烈皇牌殺手又唔識
而且重點就算係全國冠軍既山王
係睇錄影時..佢地除左赤木外係無人識山王球員
意味住佢地未必知山王緊迫係拿手好戲

所以我覺得如果海南vs山王戰中有用全場緊迫
而且係用依招拉到24:4（原本只差10分）

正常湘北點都會set策略同唔會見到全場緊迫咁驚訝

一諗到佢哋將來會比姚明易建聯屌打就

係井上老師

slam dunk嘅後備存在感接近0

上網見到

首先說下得分上的差距，阿神是海南的第二得分點，不管阿神有沒有打滿全場，只要是阿牧在內線沒有好的出手機會時，他都會下意識的去尋找外線埋伏的阿神，三井則不同，三井不是湘北擅長快攻打法的核心球員，也是受體力限制，三井不可能跟着跑滿全場，在湘北的防守反擊中，赤木和流川楓是核心得分手，櫻木沒事也能加個塞，湘北只有在危機時刻才會依賴三井，這就決定了三井的出手次數不會比阿神多，得分上的差距只能說是球隊的打法使然。

故事補咗句話深津唔善長應付短人良田，所以深津係處於最弱狀態，不過我覺得吹得太大，更勁既海南都比佢大炒

其實赤木唔迷茫既話，對方得一個河田，圖騰柱同美紀南係唔夠櫻木同赤木打，唔可以一次過睇曬櫻木同赤木，變咗是旦走失一個，良田係深津最唔善長類型，流川起碼都去到同沢北46波，唯一問題係三井唔夠穩定同後備弱，湘北根本係剋住山王，山王好難食硬

神穩定過三井，湘北如果有神就真係又升級

係啊
或者佢用依句黎說明點解
牧打爆宮城
但深津就無

說明牧係控衛中進攻最強同係第一攻擊點
所以宮城無得避被打爆
但山王對湘北
成場都無乜出現控衛戰
宮城就算弱好多都無出現好多被打爆既場面

仙道 攻守都有 又有組織能力 全能 一定好過流川

良田最撚on9係唔善長射波，剩係助攻同剷籃，櫻木中距離分分鐘準過佢

佢只係對山王特別有用，因為深津唔善長應付短人，其他時候完全輸比藤真，佢最大問題係中距離唔掂，身為矮仔都唔練射波

因為佢係大叔

如果有後備的話

雖然冇點show，不過啲人特訓櫻木都唔練佢，我覺得應該過得去啩

木暮，角田，安田，潮崎

我無記錯書入面唔只講佢唔善長中距離,連罰球都唔善長
即係1on1你同佢保持距離放佢射波就得,
不過調轉講,佢有埋射波好屈

應該係話後備力量強啲嘅話，不過就係要啱啱好先好睇。是一種遺憾美

因為另一幅MVP個幅寫左

三井練波守到流川一棟都冇
冇防

1 on 1 = 5 on 5?

我反而覺得係仙道要換，因為同流川撞位（二揀一）
後期轉打pg 都同牧撞啦唔通真係仙道pg 牧pf
牧得184都好難搶得贏其他
所以仙道/流川換櫻木最正路
雖然仙道好型

我都係咁同啲frd講
但佢地話高中生入到樽仲唔誇張咩

第二幅係冬季選拔?
不過冇古仔，唔知沢北做乜番嚟。
連赤木都入番隊。

仙道真係輸隊友？
仙道仲有福田同魚住
佢啲隊友其實唔係差好多
神係因為牧呢一個發動機先可以入咁多
本身佢係好難做到主動去進攻
所以牧係有可能大於仙道
當然佢哋都差唔多係勢均力敵

仙道百搭牌
將佢擺入咩球隊都融入到。

打山王要換走流川 同神/仙道撞左位 同埋打山王需要櫻木既籃下威脅力（籃板同防守）
不過剩係講正選5人唔公平
山王都係後備夠深度先咁勁
應該要睇對邊一隊而換人上場

點解你會覺得牧就唔係？
以牧嘅體能加技術同時又唔獨食
佢正常去到邊一隊都可以帶得起

參考太陽既Kevin Johnson

魚住低EQ 福田無防守 換三井防佢連攻都無埋
不過魚住兩場唔係犯規問題 陵南就贏哂

5 on 5 守到福田 又完封櫻木
你有無睇SD

但魚住防守係top，佢只係進攻輸俾赤木
你講到要攻防兼備咁樣
海南除咗牧，又有冇其他人可以做到
佢哋嘅隊友差距真係有咁大咩？

仙道攻力我當同流川差唔多
但體力 組織都勁過流川好多
仙道一定要留
流川反而可以走

冇教練打乜野波
海南高頭

成日覺得如果藤真同仙道一隊應該好好
有個人可以分擔仙道組織
對藤真又有一個進攻點

福田同櫻木咁撚廢你好意思拿出黎做例子

有時鬥氣還鬥氣，可唔可以認真諗下先打出黎，d討論好撚低質

福田進攻都叫廢

福田係神奈川就ok既
行到出去比人兩野收皮啦
流川都攻唔入你福田攻得入?
你就真係咪鬥氣啦
你唔好話海南個四眼仔勁?

成個神奈川 唔計中鋒 進攻勁過福田 有幾多個

條友面籃進攻超勁

都幾撚多下, 每隊個主攻主力都勁過佢
同埋, 依家講緊"拎唔拎到冠軍"
你拿D二線選手出黎講野有乜春野討論價值?

已經唔係好記得劇情
但見到好多人針對阿神自主進攻黎講
隔離係仙道流川牧仲要佢自主進攻黎做咩
去到全國大賽要對森重寬同河田呢類球員冇櫻木個底應該比人打爆

拎得30分一場 iso差極都有個譜
阿神係衰太少描寫

佢都唔係討論 搵野嘈 仲要好低質

話福田進攻垃圾 之後又話全國強隊既王牌勁過佢

大佬呀 王牌係講牧 仙道 流川 諸星大 御子柴 土屋淳 澤北

佢地之間都係互爆 點守

1on1 流川勁少少
其餘所有能力仙道>流川

福田無外線能力
又無傳導
我諗係全國應該好易比人夾死

成套最勁應該係澤北
但帶隊最勁應該係仙道同牧

佢球3分射足成集真喺好經典

你講得岩
三井守福田 櫻木 都係令佢地埋唔到籃底
如果福田有外圍 佢進攻就係果堆王牌級數 海南 湘北都無可能守到

對海巿都射過中距，不過唔入

因為隊友都太強大 兩個天才加一個癲佬同首席中鋒
根本平時就冇咩需要輪到佢去做進攻但緊要關頭需要佢嘅時候又做到嘢

未睇過下面果張

有小小LeBron 嘅感覺 一騎當千

咁佢幸運好多 起碼阿神唔係jr

作果陣未有LBJ
如果2000年代出原型就唔洗嘈
一定係LBJ

你真係弱智唔似扮
topic :神奈川最佳五人拎唔拎到冠軍
之後講緊3#應該入
但係唔同意因為無防 無氣
然後就話乜乜春春1v1守到流川, 守到福田, 守到櫻木

第一, 打1v1勁同打5v5係兩回事
第二, 你守到福田唔代表你守到神奈川以外既攻擊手, 所以守到福田唔代表任何野, 只代表佢識防守

如果2隊比質素海南本身就強過陵南起碼1/3 加上多人幫牧分擔工作 你睇仙道就打成隻狗 但佢都可迫到海南打加時 其實仙道可能勁過牧都唔奇

海南全國第二
唔係仙道個班底差好撚遠

福田應該只喺勁過清田小小

條友forward
打faceup 黎講應該一線....
同埋inside score 都好勁
冇咩邊個勁得過佢..
係唔識射3分

湘北搵4條友去守牧
係其他人幫牧分擔定牧幫其他人分擔?

入到樽有幾誇張???
1.95左右, 彈跳力OK.
應該入樽唔難!!.
入樽重點係彈跳力同高度,技術次要!!

而且slam dunk 真係教左好多籃球知識.
jump shot, 搶籃板,搶籃板重要性,....

黑子個D根本超能力籃球!!

5打5 進攻唔同1ON1
5打5進攻能力 仙道唔會差得過流川..
仙道5打5比賽得分力 真係描寫得好多.... 親生仔咁制

屌唔通真係反映現實
帶波都甩咁先好睇

點睇仙道都係全國all star級

仙道同流川場外1on1都係差唔多
仲要多咁多瓣數
不過流川+櫻木有buff

我覺得個part 係作者要放大櫻個運動量 講到一個櫻木一個人可以守外線 到睇返陵南對海南 陵南都唔駛4打1 仲要最後魚住收埋皮 仙道都迫到加時 牧真係勁過仙道好多？不過呢d都係我9估 始終係漫畫唔係真人 但係我成日都覺得仙道睇住自己班隊友個樣都好似好撚灰

同越野 植草一隊 有邊個唔灰 其他隊後衛都咁top 自己隊咁廢

唔好唔記得佢打個陣湘北仲未真係成型
總之福田係二線角

係,笑到仆街,咩「只要仙道在就會想辦法」
做freerider 做到佢地咁理直氣壯仙道好撚慘

牧守唔到
澤北、大和田㗎喎

澤北見到櫻木忌三分
唔敢入樽 要靠吊高波

湘北靠
三井瘋狂三分
櫻木無限籃板+協防
先贏到山王

仲要魚住成日自爆

陵南其實個陣幾勁
唔係魚柱戇鳩
應該可以打敗海南

陵南應係體力化 守強攻弱
海南平衝啲

海南條線 抽得靚咋

整體唔會夠湘北打

赤木受傷
流川斷氣
櫻木未有中投

咁先險贏

湘北 就算輸
只會輸俾山王

係咪無人記得海南原班人馬係拎左全國第二
點解會有人話換走牧同神
高砂淨係心理質數都贏赤木同魚住啦
後面2個場場一半時間都精神病發

睇過入樽既根本唔會拎黑子黎比

高砂有啲underated
赤木對大阪第二嗰隊 Ａ級 都如入無人之境
神奈川啲中鋒係太勁

但牧去睇完愛和場波
就已經話高砂mark唔到深重寬

清田比唔上諸星大、土屋淳

高砂被赤木食死
赤木被大和田屌打
全國大賽 打豐玉無中鋒
run and gun 球隊就得

神係穩定
但要靠人喂波

三井自主進攻、防守
強過神

海南主要靠
牧carry突破
分波畀神、清田、高砂
唔夠湘北打

越野都叫有防守
植草明顯2打6

成個大阪都冇勁中鋒

植草應該同安田差唔多

深重寬應該係無人mark 到 作者一講佢去到全國賽已經攞3雙

豐玉玩run and gun 類似07太陽

大阪無強中鋒
焗住靠土屋
玩平均主義打法

cls
你呢個問題同問邊個mark到增磅版既奧尼爾一樣

大和田=Olajuwon

小和田係肉盾工兵

奧尼爾同大夢
姐係只有河田可以同佢互爆
但2個都守唔同大家

櫻木睇完波都唔返去講吓d情報
安西又臨場先教破半場緊逼
夜晚睇完帶就由鳩佢地

大夢mark唔mark到3冠湖人個奧尼爾呀

其實我唔明最尾換美紀男出黎做咩
就算圖騰柱冇氣應該mark赤木好過美紀男

好撚型咁講啲柒野出嚟

同埋最後深體大選咗邊個入去？？
河田？？

三冠奧尼爾西岸都唔輕鬆
隊隊都有個肉盾 加上犯規戰術

00後好可憐
未睇過好嘢
垃圾都吹奏上天

三井咪又要人餵波
神穩定過佢已經贏左

頂級既應該大家都mark唔到大家...
oneal 都唔會mark 到大夢
btw 巴打識貨 我到依家都仲聽緊櫻庭裕一郎首一個人的牙刷

赤木換櫻木會好D 吸收速度黎講根本天才

最慘係神奈川4大強隊 3隊都有人射到3分 偏偏陵南無 個柒頭領隊仲話圍住仙道建隊 真係笑9屎人

係只能夠圍住仙道建隊

都算係咁啦 佢睇中湘北果3件都唔肯黎

因為佢覺得對住王者山王如果唔靠佢地自己去克服呢股恐懼感係無可能贏到山王

個三件去陵南應該贏到海南
但遇到山王/森重寬都係會收皮

神夠高 初中又打過底
理論上佢打到小球四號位
三井雖然有防守 身高未必令佢有籃板優勢
體力亦都令佢唔足夠勝任多樣工作

神奈川勝在多速度快、可以打多個位嘅搖擺人
出櫻木、神、流川、仙道、牧、清田
呢d可以玩外線無限換防 打1大4小應該幾勁

三井得分爆發力咁勁 擺係第六人好過啦
做類似11年小牛Jason Terry嘅角色
又唔洗跑足全場 仲fit佢啦

如果山王戰下半場最尾10分鐘用一之聰換返松本走
就應唔會有個球4pts play同最尾mark漏櫻木啦
反正松本後期都波掂

仙道 我諗去到邊都係會俾人圍住佢建隊
唔係魚佬 EQ差 成日多過犯 我諗真係未必輸

reggie Miller

魚住身型其實好屈 連森重寛都話佢大隻

湘北正選5人就係最勁既隊

最尾個場無佢地是但一個都唔會贏到山王

無花道點贏

但係EQ低就死啦

陵南個12號位又真係廢左D

無爆發既花道 一定輸俾山王
神奈川最佳5人就算攻力係最強 但去到山王 只不過係笑話
山王防守應該係全國最強

睇死櫻木背脊傷咗冇力頂住美紀男

湘北贏到只係無人估到櫻木可以成長得咁勁
加埋三井on fire
如果打系列賽輸硬

魚住得大份 打山王俾人撚狗都似 海南班友都撚到魚住自爆

黑子on9

其實神好勁你諗下上年嘅海南除左牧 清田未入學 高砂放到全國大賽完全唔突出 武藤連直位中投都唔入 咁都打到四強 唔會剩係牧一個功勞
同埋漫畫有特登畫神有妙傳 佢唔係剩係識3分 比櫻木守到根本就主角光環 呢樣野澤北都無解

三井漫畫入面感覺上有防係因為佢打咗好耐，有經驗有位置感。反應體能力罣身體質素（例如臂展）其實佢都無。

牧打湘北個時守赤木添架

流川成長都好勁喎，真係變到Top 3
打山王都無人之境咁濟
進改只不過係其中一個策略

宮城破山王戰術，為全隊打開缺口
好幾次冷靜處理

大猩猩成隊支柱
搶籃板，封殺同三井配合

佢哋唔係最勁嘅球員
但佢哋一定係最勁既隊

Oneal自己講過最怕對位對Olajuwon

號稱除左係山王之外 其餘隊都做到王牌嘅松本
唯一有印象就係2+1同3+1

pf:要打山王內線無櫻木都幾難贏, 高機動力,最強籃板同卡位
無櫻本剩係輸籃板都輸撚死

咁c位應該要赤木定魚柱呢?毫無疑問赤木係神奈川最強中鋒,但會俾河田打到精神崩潰
魚柱就以前一直輸開,精神抗性應該好過赤木 再唔係用用高砂都得,反正都贏唔到河田 但求正常發揮

pg:良田無中距無罰球無身高身體無對抗性,守唔到深津低位單打,其他人除左牧身型都係輸蝕,所以牧做pg應該係必然選擇

SF:仙道識傳波

sg:神同三井無所謂 三井其係全能d 初中MVP但隨時無氣 神就穩定

櫻木
赤木
三仔
神
仙道

好似有講過牧原型係magic johnson

最近好似有套動畫又係講籃波既就係咁玩

C 赤木
PF 櫻木
SF 仙道
SG 神
PG 牧
第六人 三井

你邊一頁見到佢兩個有連攜

成班睇完漫畫即刻分析哂場波要點擺邊個能力值top 邊個球員要點擺位 冇左邊個唔得

安西教練你可以榮休，上多啲連登學野啦

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？
⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️

呀神換櫻木，控制籃板先控制到比賽，藤真同流川都識射三分啦

PG 牧 帝皇強襲+壓節奏+分波
SG 仙道 三分 同流川pick and roll
SF 流川 同澤北對抗
PF 櫻木 籃板霸王+協防第一人
C 赤木/魚住 盡量唔被大和田打爆

控制籃板就控制比賽
還睇掂睇呢個陣個底都唔勁啦

佢地睇帶果時話上屆海王勁過今屆wo

初中其實有冇全國大賽
點解三井好似冇人識咁？
但初中仙道又同澤北打過 照計應該都出過縣打

宮城兩個搶斷啦
開場一之倉同埋松本果球

飛龍 籃球版
#神龍寺

仙道設定唔係打咩位都得咩？

有仙道唔洗要流川啦

係⋯

pg sg sf pf頂得嘅

C位佢點頂呀
搶板 力量 卡位一定唔夠C嚟

垃圾不要討論

仙道太熟澤北

未必敢好似流川不斷單挑

而突破澤北防守嘅唯一辦法

係傳、突、投結合 令澤北防守猶疑

後期 流川各方面同仙道打和

仲要考慮仙道
同櫻木化學反應

有流川喺場 櫻木會搏好多

牧都頂到赤木

但今屆打到亞軍

條線靚
上年4強打山王工業
今年應該最尾打名朋 睇條線

牧
怪物級身體
頂一陣都得嘅 好似LBJ

搵牧做C
對方會搵C硬爆底線

始終牧 身高受限
又唔似櫻木無限體力+籃板能力max

牧係少數漫畫入面無提過體力不足嘅怪物
同埋個場赤木都爆到幾多 我諗頂pf位可以

井上畫slam dunk個年代 中鋒輝煌過pf位好多 所以漫畫入面神奈川有4大 全國有河田森重寬 但係pf位無幾多個勁人

三井冇氣都8/10

櫻木未必守唔掂

河田弟夠大隻啦

神垃圾wo 定點3分 俾人封就完

櫻木cls

無氣

神換櫻木

依家畫喺咪冇中鋒陣
都唔使改 班中鋒全部都高三，再畫神奈川都冇晒中鋒

冇櫻木已經可以等輸
未prime已經係籃板王+唔食球權+有中距離

安西根本就係垃圾教練

櫻木識撚睇咩
除咗身體質素屈機外，球商接近0

同雲加一樣

連登仔最憎MK仔

利申：覺得宮城最撚型

牧都無射波

剩係死剷難剷

係低估咗，但坦白講佢一定唔係best 5

無三井同櫻木開晒外掛點贏
神係漫畫裡面未見到比人mark住都射得入
應該會比一之倉mark死

比我櫻木換流川，唔需要咁多得分好手
得分主力有仙道，神，牧其實好夠
搵櫻木做守藍底、 搶板仲好，佢運動神經咁勁，而且佢偶有神來之筆演出

屌，呢排搭鐵廣告板響起直到世界盡頭，再加一記炎之男火光fade away睇到濕晒

（最衰係大陸game嚟）

其實諸星大、土屋淳係就係講到王牌級，

但作者有描寫過佢哋球風咩

牧而家應唔等於foj功能差唔多，策動攻勢成部坦克咁

諸仔打快攻

土屋就似金1塊既祖域咁玩全能同組織

得籃板得天下

主角威能

無乜前鋒夠櫻木鬥搶板同防守

仲有赤木既單檔

下下咁早攪

湘北champ左幾年啦屌

牧 無射波
打山王好難搞

外線有澤北招呼
內線有大河田把關

不過點都好過宮城

阿牧控波
山王未必敢包夾
一夾 阿牧就分波

深津鎖死阿牧
就係海南其他人弱
分唔到波出去

其實神係神奈川得分王嚟，好似有平均30分一場
根本好勁，係因為牧先係王牌少寫佢啫

赤木走左櫻木或角田會打中鋒

嶺南有個後備中鋒同櫻木咁上下高

管田好似咁叫

海南大把人唔怕

翔陽是但一隻都米九點會無中鋒

土屋淳係仙道打法

諸星大就 進攻能力強

又跑得快，鬥志又驚人，根本櫻木係怪物嚟
仲成日做dirty work鼓勵人心
所以一定係正選

明明有幾條線都未寫
真係可惜

三井 話哂初中mvp
隊內同流川互爆
識得fake人 射三分

防守mark到陵南福田

反而神
無乜防守表現

神奈川入面得良田無咩得分能力

幾鐘意宮城 食腦球員
用速度撕破山王聯防
又識壓節奏

無奈身高所限
無中投能力

木暮加強版

可惜太早完...
一路打上去 打森重寛 愛知
最後果場打山王
一樣係經典

櫻木=無限籃板

有
但初中最勁係帝光中學
五個定六個都係明星球員
無一隊救佢地打

打山王嗰陣櫻木已經全國頂級大前(可能第一）
全埸助攻助守，做埋更衣室大佬
我覺得佢表現真頭好過流川

咁多人覺得牧/仙道要二揀一嘅
仙道對陵南嗰場因為mark牧先打Pg
本身佢都係一個得分高手嚟，所以佢哋絕對可以同場

有冇人覺得阿牧嗰樣好似吳嘉樂

偶一為之姐

吹到高中第一大前

佢無防守表現因為佢唔係打湘北

係井上對佢太好
除左福田,佢mark親個D人都無進攻能力
下下走甩自己mark個個走去協防都得

球商零

山王就算後備
喺其他隊都係王牌
神無能力守得住
甚至擺脫唔到一之倉纏繞

講到三井有固有技能咁
斷氣射三分準繩度上升15%

SD既勁人都係以pg sf c為主 pf接近無勁人

認真...如果一底四射手, 有機會出奇制勝山王

三分射手: 三井
三分射手:神
三分射手: 流川
三分射手: 南烈
籃底 : 櫻木

如果仙道去湘北抱團 應該都幾過癮

如果井上肯寫,
豐玉個岸本應該屌打佢啦
A級球隊打開run & gun攻擊主力,進攻能力一定強,
但幾乎無篇幅寫佢打櫻木

好似係仙道先至係Magic喎…身高、視野、個人技術…

仙道勁過Magic啦...
Magic邊可以一夫當關..對面全隊都守唔到佢進攻..

仙道直情係LBJ

換阿牧或最好..
當佢係LBJ 咁用

佢打PG真係一流, 好似LBJ咁

好大程度上係因為有阿牧吸怪...

湘北反而良田同櫻木吸怪能力一般

我覺得神奈川整個三分射手隊..有機會挑嬴山王

咪係
假膠唔洗理

去海南正d 頂清田個位 同牧玩雙核又得 做得分主力都得

阿牧應該勁過深津啦

PF有原來全國大賽伏線人物：土屋淳，高而且有技術嘅大前鋒，大阪決賽打殘岸本…

個人懷疑井上老師想畫TD…純粹尻估…

土屋算一個 但對比其他位再數已經係大阪個個

咁又唔會 本漫畫完果陣 td都未打nba

因為大阪個c太廢就算岸本重點攻 換赤木黎守都可以

齋講能力野邊都勁過櫻木啦

好似係

隻C唔識分波點打呢個陣

當年LBJ仲喺屋企睇緊漫畫咋

櫻木1on1一定比河田屌打

比我會揀藤真 神 仙道 流川 櫻木
藤真可組織又有三分 神就穩定射手 仙道流川唔洗講啦 沢北守得一個守唔到另外個 櫻木執底

幾時有屌打

認真，有冇人覺得打山王後期流川單挑勁仙道少少？？
由初初攻唔入，到同澤北互爆

土屋淳有講佢打咩位?

陵南有鬼中鋒，魚柱四犯個時，比赤木強姦內線

有提過佢同仙道似 同埋對位岸本 我諗都係控球前鋒

射波陣既話緊係用花形
三井 神 仙道 牧 花形

呢個係你假設
漫畫我只睇到佢穩定性高
三井係神經刀
三分射手要穩定
你識搶籃版都無用

對不起, 哥哥

神身高189 一之倉171 擺脫都慳返

有集話得住櫻木已經拎唔到板啦
河田呢啲第一人點會輸比新仔

睇多次啦

轉個頭櫻木挑下波仔就搶返哂啲板啦

土屋應該係bird？(綠色球衣）

講緊單挑喎
冇赤木頂下點會夠玩

但神無curry痴撚線嘅ball handling

好難講
如果仙道果陣有得同沢北單挑又唔知會點。

攻得入係因為流川開發左傳波技能
令澤北分心咋

我覺我牧勁過仙道

有埋明星後備，三井亮唔會無氣
好飲足球小將，出世界賽就好la

其實一定係兩個小前鋒換走一個
仙道換櫻木啦

睇返高階數據curry防守一啲都唔黑洞

仙道組織力超勁wo 魚柱收皮個陣帶隊垃圾都守得住

櫻木pf第一人
得佢有機會搶得贏山王果兩隻底
籃板黎講 赤木都唔係佢果皮

所以換流川

唔係台灣咩，見好多台仔玩

三井打第六人fit好多，唔洗咁多體能顧慮

唔會有人話洛文係PF第一人掛
點睇都係極特殊存在
自成一格果隻

櫻木d籃板mark住深重寬

幾時有mark過深重寬?

唔覺
幾場大戰都睇到佢有sense

牧 體能勁過仙道

但係射波唔得 無中投 無三分 靠剷籃

打山王有啲蝕章 外有澤北 內有河田

以潛力計

流川 高一
仙道 高二
牧 高三

流川天賦最高

根據動畫描述流川楓D體能都係得半場。

真人洛文當然唔會
但漫畫入面由洛文進化到識進攻, 有埋中距離就唔同講法啦

黑子屌打神奈川隊 （笑）

唔係咁講，Phil Jackson 都話過佢係佢教過嘅球員裏面，最偉大嘅純運動員（”greatest pure athlete”）... 當然，可以係吹水…

不過睇佢嘅生涯同數字，絕對係一個好優秀嘅PF…

全部講個人
無提過team work
人同人chemical reaction唔係一合埋就有

櫻木PF
流川SF
三井SG
花形C
藤真PG
花形+藤真組合 櫻本+流川組合
藤真三分都OK可以幫補三井體力

殺人籃球

其實一隊波並唔一定要有人狂射三分...

應該係同深重寬鬥搶籃板 打錯sor

赤木搶板輸比山王，我講進攻籃板

記得漫畫有講櫻木係咁搶籃板 轉由河田去守佢
但櫻木無限體力 加超卓既身體能力 彈跳力 河田都覺難搞
河田直頭跳到唔比佢跳 用身體壓住佢 等個波落黎

係，河田攞左球板就同澤北打快攻，澤北比返個波河田上籃就比櫻木Block臭。

之後又有球河田fake起左櫻木，自己上籃，但櫻木騰空好耐，河田射失

之後櫻木就受傷

以櫻木遇強越強人設，我覺得櫻木可以解決河田唔比佢跳呢個方法

由第一集櫻木吹自己係天才 個個睇既都覺得櫻木只係傻仔on9 去到最尾呢場安西教練都攬晒頭發現櫻木真係天才
真係睇到人毛管棟

其實唔計默契因素的話，執埋後備點都有得打啦

PG：牧（神奈川MVP，最佳PG，唔使解釋啦）
PG：藤真（我都鍾意宮城，但藤真有三分，仲要係左手球員，做牧後備好過宮城
SG：神同三井都係一定㗎啦，睇下邊個正選邊個後備嘅問題，個人偏向神打正選，一來三井體力差啲，二來有牧有藤真有流川有仙道喺度神做立定炮台就得啦
SF：流川同仙道又係唔使諗，仙道全面啲，流川多啲單打，或者可以考慮牧＋流川/藤真＋仙道個配合會好啲
PF：一定要櫻木搶板㗎喇，其他神奈川PF都係二打六，是但搵池上/武藤打後備算啦，話晒書入面話佢哋都守得
C：可能係最大爭議位，赤木響神奈川C入面應該係綜合能力最高，但如果只針對山王一隊，既然樣樣都輸少少俾河田兄，我不如揀更偏向力量型嘅魚住，同埋技術型嘅花形打車輪戰，2種唔同風格去令河田兄難mark啲，反正以櫻木嘅運動能力應該可以做到協防，所以C位我揀魚住同花形

宮城真係被低估 打親d pg全部都有名氣
對山王突破全場壓逼，睇得出key波又穩又快。

之前有張圖好似縣大賽 神奈川個陣勁到 愛知縣又係好癲 諸星大搭森重寬

幾時同場過 最多撞過下咋喎

河田下話
幾時同深重寬打過

同意
會揀池上 因為防守應該好過武藤 守死三井 神 偷到牧波

有三分能力即係多個威脅
外線唔洗太依賴三井 可以保留體力打全場

仙道同流川係埋同一隊應該2個都發揮唔到最大效能
除非流川學識分波

櫻木傷左之後深重寬咪話唔會對佢留手?

牛皮燈籠

自隊一打
河田雅史
森重寬係名朋工業

壓節奏，安西出安田壓wo
安田都唔差，對豐肉出佢都冇比人拉開c分

C - 赤木
PF - 櫻木
SF - 仙道
SG - 三井, 基本功三井好過神
PG - 牧

森重寬是井上提前挖好的坑，本意是櫻木的終極boss，因為畫山王前決定完結灌籃，這個沒填的坑反倒成了籃下bug。好在多年後井上說最強中鋒設定其實是大河田

原文網址：

宮城明明係成日上腦

明明赤木心理質素都幾高
去到山王就突然病發

赤木心理質素麻麻地 成日諗埋無謂野

打翔陽 一開始比花形當傻仔咁玩
打陵南 同魚住撞完 又發神經
最後四犯果陣 魚住射籃 講左句 你唔怕犯規咩就呆左

海南果場又心理質素爆燈

安西同牧開波打山王果時仲讚佢

深體大知有大河田仲諗赤木做乜

係湘北打咗咁耐一人籃球
覺得自己比人守死嘅話隊波會仆街咪會亂諗野
比魚住點醒咗之後正常返

講開心理質素 流川應該最高 都未見過佢有低潮咁濟 好多次做救世主

湘北還有角田啊

拍安田角田木暮咪年年一兩輪遊咁
無流川三井 進攻根本無人分擔到佢嘅壓力

櫻木換赤木
打小球陣

仙道先係最高
永遠都處於平常心

隻C唔識傳波唔識幫pick點小球

因為赤木場場對手都弱過自己
去到山王第一次遇到比自己強既對手

其實牧真係好勁，雖然河田技術全面過赤木，但係力量，籃下防守應該同赤木差唔多
牧可以剷入去，仲要有流川，三井協防都完封唔到佢，係好撚誇張

你啱
咁牧打c
藤真打pg

唔使要神/3井喇
擺哂仙道同流川 兩個攻防一體 配合返現代籃球
仲要本身3分都唔差
牧
仙道
流川
赤木
花道
成隊全能到癲

河田係高大板巴克利

有外圍識射三分控波好 又大隻夠全能

森重寬只有力量同速度無技術

牧點會冇中投，佢最叻就係比人犯規再射入埋and1

巴克利除左贏經驗
正常都唔夠奧尼爾打

大河田咁搶手未必搶得贏
高佬夾大件係稀有資源搶定無壞
自已養唔掂打唔起都少咁個潛在對手
赤木對位大河田個陣個深大個教練都話過唔到山王都想要赤木
同埋成套野有名有姓真係明顯勁過赤木嘅中鋒都係得大河田 森重寬無實際點講計埋都係兩個

所以最後唔知佢簡咗邊個
中鋒好似得返大榮個土屋

另一個比較方法，比較兩者嘅冠軍指環…

當然，好多名人堂高手都冇贏過總冠軍：Karl Malone, Stockton, Ewing...

湘北

宮城=Kevin Johnson or isah Thomas

三井=t miller

流川=Michael jordon

櫻木=洛文

赤木=伊榮

海南牧=magic Johnson

其實湘北個後備潮崎有無出過場
安田角田係全國大賽都叫出過下

桑田都好似無。。。

其實都幾無癮
訓練又要一齊練但又無得出場
場場做啦啦隊
成個神龍寺前既雪光咁

其實係因為劇情強制cut短咗,
你睇第一回合都突然講安田都係有用,
明顯作者想慢慢寫埋湘北後備都係有用既,
之後咁先合理化到湘北最後攞冠軍
不過最後決定去到山王就完咗,最後咩鋪排都無用

其實大猩猩加櫻木係夠打
山王得一個河田對付到佢兩個,點都要是旦走失一個,
一係放生櫻木就輸藍板,一係放生赤木比佢屈分,
係湘北穩贏山王既位嚟
赤木唔迷茫咁耐既話,一早係啲度屈死山王

其實圖騰柱同赤木搶籃板有無機會贏
一開始卡櫻木卡到傻
憑籃底能力就做到山王正選

不如調返轉講，有邊個試過守得起流川先。
成個SD得澤北完封流村。
如果係想講5v5係可以傳波既，連澤北都守唔晒識傳波既流村喎
三井防守一定有咁上下水平，不過前提要夠體力

其實穩定係打唔贏山王，其他人對位都窮晒既情況下，神都一定比人守死。
打山王唔係三井櫻木爆發根本就唔會打得贏。

睇漫畫,
明明河田細佬唔夠赤木打(已經比赤木硬爆咗幾球得分,仲成日要河田幫手)
都依然唔出圖騰柱,
可以假定山王認為圖騰柱對赤木會更加衰(啲個諗法好奇怪,關鍵時刻竟然認為比人睇穿既新仔好過圖騰柱,定係美紀男藍板係勁過圖騰柱)

唔穩定打得贏全國大賽咩

其實係因為除左宮城
其他人打山王都無人代替到
櫻木籃板王 難捉摸 運動超人 無限體力
赤木神奈川最強中鋒 球隊靈魂
流川得分王 最強攻擊手 解鎖助攻贏澤北
永不放棄的男人 鎖血三分外掛
唯獨係宮城換左牧/仙道都可以打得更好

邊個係癲佬
理論上三個都天才
三井同流川入學已經話佢地天才
櫻木打左幾個月就咁勁更加係天才啦

根本湘北五個先係最勁

河田弟嘅身過體重用嚟對赤木可能有啲效果會頂到下，但用野邊應該就九成比赤木屌打

流川1on1入完三井波已有無興趣再理佢，之後三井射3分攞番個下台楷就算，其實三井徹底輸咗

劇情係講佢地已經打左一段時間，最後先係三井輸。
咁樣已經證明佢防守唔差啦，有幾多個單打勁得過流川？

其實作者有明顯塑造三井防守唔差既形象，話三井無防守果D都唔知睇緊D咩

藤真加牧雙核

單睇個人能力，神奈川係無可能贏山王，只能夠穩定地輸。

三井有氣果時防守好應該無容置疑

加埋仙道打金飛龍

斷氣buff攻

剩係講唔迷網既赤木同櫻木啲個組合山王已經唔夠人應付，加埋神係如虎添翼， 用三井只能夠不隱定地輸，仲有宮城中距離唔掂都係問題，啲兩個位換人湘北會更勁

牧最大弱點係冇三分能力

除左得分邊到打和..
傳一兩球波就同仙道組織力打和咩
仲有要限制體力先打到咁...

我覺得本身對山王啲橋係想寫落打愛和名朋大榮嗰陣用，但係因為井上決定要完先寫哂落同一場波，根本櫻木救完波唔受傷都冇問題，之前好幾場都係咁樣救完一啲事都冇

明明已經贏撚左山王 你up乜鳩

要考慮埋化學效應既話，
要成隊湘北上
其實宮城練掂中距離，
三井操番掂體能
加埋肯傳波既流川，唔迷惘既赤木，
同埋繼續進步既花道，已經好撚屈

我以為你講神奈川無人個人能力打得贏山王，原來你指神奈川best5，三井換神死得仲快

原作表現神係場均三十分

先用湘北陣容打贏山王
之後用海南+陵南陣容打贏埋之後果d

可能只係expect仲有底位得分掛

野邊比櫻木玩到笑
小河田又比櫻木極速升lv破解埋仲輕鬆得分
焗住大河田一定要switch對位櫻木
所以小河田同野邊邊個打赤木可以話係無意義
而係大河田一定要對櫻木
呢度直接決定咗局勢走向
係山王冇人搞得掂櫻木

自帶2+1

咪係，都寫得幾明顯下
最好係守到福田守到流川一陣然後比人話佢防守廢

係咪下下要攞澤北牧紳一一之倉果d比先叫勁？討論三井識唔識防守就好似現實d人同你講窮過李嘉誠就係窮撚咁，你同佢講唔撚係啊嘛？佢仲可以屌返你要求咁低

赤木係好有意義
如果圖騰柱同小河田收到赤木皮
大河田就可以專心打櫻木
湘北就可以收皮
山王唯一一個真係唔夠湘北打既就係啲個位
唔夠人一次過打得死曬櫻木同赤木
河田mark邊個都死
赤木只係大遲醒覺你先睇唔到赤木加櫻木係幾屈
去到後期赤木爆小河田得分,
之後唔再驚何田(之前比魚住屌佢fade away)
用身形硬上幫細佬執屎大河田結果成功搏到罰球
如果佢一早咁做,晨早係啲個位爆死咗山王

球球鏟入去都and one
有隊友拉空位未得

牧喺比深津偷左一球就俾人話輸左

牧同三井一樣184

係囉我都想講，明明係靠三井神經刀先贏，仲話湘北有三井會不穩定地輸

湘北會贏
第一點的確係山王守唔晒櫻木赤木
第二點就係三井轟左廿幾分

咁用返三井黎過山王呢關有咩問題先

套落現實 我會打輪換 打防守 同推快

牧神
神宗
仙道
花形
櫻木

有快攻打快攻 當打陣地主要打跑動同pick
牧神key波 花形/仙道上去pick
同一時間神宗兜底 櫻木pick
牧神過pick 會有好多選擇
如果比人守死 仲有仙道可以打iso

仲可以打花形 無球pick神宗 搵空位同mismatch

仲有好多

教練要提升球員
牧神 - 汁下個樣 成個啊叔咁
神宗 - 體能
仙道 - 幫pick能力 三分
花形 - 幫pick能力
櫻木 - 幫pick能力

er 成套野1 on 1得幾個
其他無守過唔代表守唔到

求下日本個邊出返動畫版

不隱定地輸係指全國大賽咁多場就係要穩定，仲有點解場均三十分放落湘北到就一定輸比山王，有赤木同佢擋，櫻木同佢搶藍板，宮城同流川既傳球，唔通神就入唔到山王波咩

你有無諗過海南大對住一堆弱隊，場場都過百分先至平均三十分
以神對住湘北同陵南既表現，對山王無可能過廿分

咁不如你講下邊個守到？

都係果句，作者寫到咁白，你都要屈三井無防守，咩料？

我係話佢無氣, 所以守唔到
你打過籃球未?
你幾守得但你唔夠氣你守條春?

放三井落去海南唔通三井表現會好過神
全國第二既主力就批死佢一定無廿分

屌你都岸鳩Ga喎，無氣同無防守技術係兩回事。
你就撈埋一齊講。

宜家又唔係要佢做防守專家守澤北，至少佢打山王都無失位打輸啦？

放神落湘北 都幾肯定得分會少左
流川打山王之前都唔會突破分球
赤木就靠神拉空 比佢內線單打
宮城突破 又唔會好似牧咁引包夾 放你射三分

三井打陵南果個上半場都係mvp級水準 流川留力 赤木又比魚住守 要靠哂佢外圍 防守又要防對方進攻主力福田 攻防合一 神都做唔到

神 得一招
跑空位
接球三分

類似stojakovic 前帝王球員

神 雖然1.89m
但基乎無防守表現
係因為佢淨係識定點三分

原作講過好多次
佢無天賦 靠勤力

神既持球能力根本唔夠，牧比人守死佢根本就無空間射三分。
簡單D講，海南對湘北，神先得22分。

同埋全國第二係唔洗對湘北同山王既情況下，
對上赤木無傷加櫻木識投籃既湘北，海南最多只可以算係全國第四。

一年級仲有石井（另一個四眼仔）同另一個連名都唔記得嘅…大家都應該無出過場…

佢有mid range 所以係好撚勁

三井成個klay 咁現代籃球羅頂薪

無氣仲點防
白撚痴
防守唔洗跑架?

其實點解個個都話牧會輸畀深津
無記錯好似係牧crossover過咗深津，山王個隊長走上嚟夾，深津先從後偷到牧波

學你講海南成日打上風波,神根本無需要搏老命出盡全力,
佢上限根本係未知之數
事實上佢最後就係全國第二
仲有比海藍更強既內線球員櫻木同赤木幫佢,
佢仲勁啦
神打陵南,攻到陵南怕撚咗佢,迫到要收埋福田換人防佢,
結果海南可以集中收魚住皮,結果搞到陵南輸埋波,點廢法
總有,海南唔係主角,打陵南同湘北好多中間既比分同表現係無交代到,
無人知神攞咗幾多分,但肯定既係佢場均30分

睇返個神奈川best 5根本打緊小球
好有先見9up
但係見討論重點都係用緊90年代既思路
如果用返現今籃球
我會放
藤真
流川
三井
仙道
赤木
不過唔知仙道藤真會唔會爭波打

其實我想流川換神
赤木都可以換櫻木
小球極致
流川做第6人算

無啦啦捧個作者都話無咩天份既人，仲要話佢無上限
，睇黎真係你識得多過作者。

首先，場均三十分又點，打山王一定無。
攞埋D岸鳩數字當證據又唔睇角色定位，漫畫入面都講到明神係定點射手，仲要一尾死撐。
排位=實力咁講山王係咪32強實力？

我既論點係防守能力，唔係一整場都守一個人

防守專家唔輪到佢，但起碼佢在場可以守好一個人。

最多用盡體力咪換神上場，單論單打三井點都好過神。

我既論點係貼題
你無體力即係無防, 5打5拿咩冠軍?
神奈川冠軍就有得你拿

靠努力鍛鍊叫實力,未出盡實力就叫未到上限,
神打陵南同湘北攞咗幾多分,根本無交代
剩係知佢以前場均過30分,最後海南攞全國第二,
神換三井打山王,湘北贏定輸,根本就係未知之數,
但三井體能唔足以應付咁緊密既全國大賽就係100%既事

深津 唔洗討論

原作係話佢 處變不驚啫

論實力
一定係牧強

牧 mid range
只能講中等水平

你完全無視作者設定FF...

對住山王根本唔會有人可以引多個防守球員出黎拉空檔，即使櫻木赤木打爆禁區，外線守射手都唔會出黎補位，拉唔開空間既情況下，定點射手根本無用。

成套漫畫神都無試過比人Mark實下走位中三分，連櫻木都守得起佢，你就FF到佢係Stephen Curry咁。

無興趣再同你拗落去，你以為捧個無咩資料既配角上天會顯得你特別醒咩。

花形
櫻木
仙道
三井
牧
後備：魚住，流川，神，滕真
呢個陣無敵

你當睇唔到你上面話福田攻擊廢？

宜家黎話貼題？傻仔

三井打陵南 都係打到陵南怕左佢 要換池上出黎

同埋神既打法 係要有仙道 牧果種有突破分球先發揮最好 湘北係唔會依賴依種打法

海南對湘北同陵南 都係靠阿牧發力反擊 好少講神一人之力改變局面

三井就一人之力 尾段打翔陽 同陵南上半場

感覺上三井能力較高

如果你當初係話三井唔夠體力守福田成場，你宜家話我唔貼題就Make Sense。

但你係話福田櫻木攻擊力廢喎。

龍門任你擺？
為拗而拗？

陵南外線真係差咁D

流川後期
已經同澤北 有來有往
過到澤北拎分

全國大賽前
仙道就係稍贏流川

大賽後
睇唔到仙道點穩贏流川

就算1:1
仙道話 流川可能係最強
即係承認 流川單打係澤北之下

陵南戰 魚住犯規出場

福仔 攻強守弱

唔見神 有咩發揮

原作海南教練 已經講咗阿神特點

神2年級 上年打過山王嘅

如果佢跑到空位

以阿牧嘅控球能力

都唔會出唔到波

咁佢係廢
呢個係事實
離開左神奈川一個勁字都稱唔上
守到福田同守到木暮我唔覺得兩者有分別

我講既所有point都係valid
櫻木攻擊力勁? 你返去重睇啦
福田前期係勁呀
後期有撚用咩佢
即係好似, 一開波魔童老豆好撚勁架
你打到超西個陣佢出黎會唔會比人秒?

傻仔, 你訓醒未

除左得分外邊到打和.. ?????

福仔既作用，只係作者用黎表達自己真係SICK BALL
更深刻畫出功能型球員
唔似其他漫畫廢就OVERALL廢 勁就OVERALL 勁

識傳波嘅流川同再同仙道同場 火力應該全國最屈
殺入去肯定要對面中鋒協防
解放埋赤木

我講既所有point都係valid屌，笑到仆街
唔好再嘈喇，user名解釋晒啦人地講既「全部唔計」，佢講既全部valid
第一次見人嘈交會咁講

喂, 駁兩句黎聽下 睇下你又幾有point?

咩人正選就唔理

副隊長 四眼哥哥真係走唔甩

簡單啲
jordan得分強過magic
但係magic全能啲
同理

原來你就係前面話福仔勁個個
係呀 龜仙人都好勁架, 勁過斯路

笑死我，小學雞？
打波實力分前後期？

話你龍門任擺，你就自己話自己Valid，咁咪證明你真係為拗而拗囉

仲要用龍珠黎比喻
人地悟空都話晒每次訓練完先變勁丫，你SD全部入晒時光屋訓練？

其實你理唔理解到自己D邏輯錯晒既唧？

一隻sg 守到pf 你估咁易咩 仲要櫻王速度快 力量大 連赤木都讚佢防守好出色 仲想點

SD 世界 就單打能力行先 單打實力差唔多 先計組織力 澤北都係獨食鬼一隻 佢都係日本第一

去到中期 流川識傳波 突破到 旁邊既人都話流川同澤北係同級 而仙道一直都贏唔到澤北
SD世界 流川超越左仙道

代入現實就仙道似lbj 有組織 有得分 流川似Kobe 得分超強 睇你鍾意邊種

我無話佢唔出色呀, 做唔到最佳5人咁解之嘛

初中既年代 仙道仲係主打進攻 冇打控衛
高二先開始轉打法
所以進化後既仙道係冇同澤北再鬥過

同意，無open shot入long 2鏡頭唔代表無中距離

打學界自己隊都實有人無得出喎

牧比人守死?
幾點會出現?

神果種進攻似Klay Thompson, 少持球，但一拎到波起手就有

LBJ+Klay

其實先唔講海南贏湘北係贏在未進化嘅櫻木最後失誤。（因為都可以搬龍門話清田之後進步到仙道咁但漫畫無畫，呢啲鬥氣嘢唔講）

但山王之所以輸咁多球三分，正正係樓上好多人講嘅三井缺點（無體力）

山王一直以為三井撐唔住，所以三井先偷到雞，漫畫係清楚表達出嚟。甚至覺得唔使防佢都得。

你話換咗神，神體力好啲，但體力好啲嘅三分射手，又偷到山王雞咩？ 正因為神體力好啲，山王更加唔會俾空間佢射波。
三井無體力但球感仍然係國中mvp級數
我唔認為用神換三井就有優勢
（我唔評論邊個勁啲，因為係世界大戰，但只參考漫畫，山王嗰場有三井一定好過神，你講後續比賽無體力係另一回事，過唔到山王，畀你抖兩粒鐘就體力完全回復都無意思）

再講三井防守能力點
你睇返同三井對位嘅得分係幾多，三井得分係幾多，咁已經表明三井喺山王嗰場，除櫻木外係最重要。

回樓主，無櫻木，神奈川最佳五人一定輸硬俾山王。 雖然漫畫無進一步描述深重寬，但照作者鋪排無櫻木嘅話，仙道/流川/牧 是旦一個都會同諸星大一樣抬出場。

你先係完全無視作者設定,
唔肯承認三井體能唔足以應付咁緊密既全國大賽係100%既事
神根本從來無交代到對陵南同湘北攞幾分
你就ff佢對強隊一定死火,
三井幾好招呼,有赤木同佢擋，
櫻木同佢搶藍板，宮城同流川既傳球
神如果咁好招呼,
以佢更好既體力,
同射程可以去到三分線外一米甚至以上既既神點解一定入唔到山王波
無詳細資料就FF佢對強隊一定死火,
有資料100%肯定三井體能唔足以應付咁緊密既全國大賽就唔肯認
正經同你討論,你又無中生有話人以為顯得自己特別醒,不知所謂

心水陣容
PG : 仙道
SG : 牧
SF : 神
PF : 櫻木
C : 赤木

一定?
平手好喎

我睇番其實畫面無交代過未換人之前係未福仔負責守佢,
有球畫面中間分界企佢前面,佢應該係三分線外一米或以上三分穿針,
之後又有球福仔企佢前面,佢入三分
根本好多都無詳細交代,
例如海南對陵南總分有89分,神入咗幾多分
另外睇到篇文話井上手稿講對湘北神攞廿二分唔知真定假,
如果佢真係無出曬全場都廿二分,
其實得分同佢場均過三十分係非常接近

我都好鍾意三井
佢同神係兩種類型
神係一個字：穩
不斷搵空位，一搵到空位接球，加上佢高度，對位無得點mark，就射就入
定位應該係每場都一定會有非常穩定演出

三井，係爆發型，可以全場失踪
表現不夠穩定
但一上身就點mark都射到
咁當然失踪時漫畫唔會搵佢
咁好彩佢對山王果場起晒q
係大賽型球員

三井=curry 神=klay

光頭櫻木 斷氣三井呢兩個唔少得
其他三個 我會揀 牧 仙道 赤木
仙道有領導能力又穩到軍心 赤木迷惘個問題可以解決到
湘北我都留左3個人 只係宮田換牧 流川換仙道補強

得好少係偷雞,畫面表達出嚟好似得一球
佢早段有力無放生過佢
下半場都無放生佢
係有赤木同佢單擋，
櫻木同佢搶藍板，宮城同流川既傳球等等
四個人都有分製造機會比佢
係有球松田比三井出口術陰到,信咗佢話無力
總有松田防守唔知係度仲咩,
成日見佢撲嚟撲去,
成日慢半拍等人攞到波先開始撲出嚟,
最後仲企係藍底睇櫻木射波

有偷雞咩 佢好多球都係頂住干擾格硬起手 神仙波嚟

仙道一定勁過流川 澤北一開始玩野玩出火 仙道俾成隊個buff加持成套SD都無人有

只要仙道係到 就會有辦法

順境curry逆境kd絕境kt
你確定三井係打順境波？

其實唔洗呦咁多
點執都好 神奈川最佳5人
都只係可以僅勝山王
下場一波一樣會面對消耗過大既問題

此po議員

上半場三井有氣有力嗰陣係無偷雞（或者講無需要偷雞） 當然可以話咁啱on fire 啦
但下半場三井無晒體力嗰陣，大河田有講過唔使理三井、一之倉又試過以為三井無力射波會傳波、以為三井無氣會做假動作 （結果嗰度輸4分）

或者我唔用偷雞呢個字眼，用意料之外可能會適合啲。 三井無氣但超hot hand 加櫻木奇兵大爆發。
呢兩個要點先令山王輸波
反而神奈川最佳五人太正常地勁，反而對住怪物級勁嘅山王，真係好難贏。因為堂本教練只需要好正路咁對返位就壓得住神奈川best 5

呢個都係作者寫得好好嘅原因。 唔係純主角威能，而係情理之內 意料之外嘅因素，令湘北贏到最勁嘅山王。

利申：我覺得神同三井甚至宮益都係堅，但唔同情況揀唔同人。
山王戰，本身揀邊個射手都難擺脫一之倉，只係漫畫好合理地利用三井體力不足反而奇兵制勝

（試諗吓只有無晒氣嘅癲佬三井先會問人 自己叫咩名，仲有邊個會咁做？ 而三井呢個癲癲哋嘅舉動就令防守球員，猶豫咗一刻，嗰一刻就令三井接到波射入埋）

PG: 深津一成
SG: 神 宗一郎
SF: 有轉波嘅流川楓
PF: 櫻木花道
C: 河田雅史

冇得輸

流川只係得一場識傳下波仔咁大把
打左一場就吹到》仙道真係笑死人
學上面巴打講 仙道進化後根本冇打過澤北
同埋主角隊勁過仙道隊咁差多
輸都真係好正常

成套野仙道唯一暗示過既就係1on1輸流川
但籃球5打5 打街場1on1 係唔同

仙道 得分 視野 籃球iq 體力 變通 clutch 全部頂級
流川只有一樣係贏到佢既只係1on1

但講5人場得分力 我唔會覺仙道會輸
打完一場波就升級超過 你過打機咩

仙道既設定跟本係完美既存在

仙道技術可能廢過澤北 但對成隊波加成絕對係第一

河田雅史做PF
森重寛做C

河田係Hakeem

仙道係知自己唔夠氣先唔想打加時

所以搏and1 end game喎

呢個巴打講得最好
但有樣野想補充 就係偷雞個部分
下半場其實係松本稔而唔係一之倉守三井
然後好多人都睇死三井冇力再射波而唔守佢
如果係神既話 可能會全場都用哂一之倉守
(雖然可以講神高一之倉咁多 可能都未必守到 只做到干擾既效果)

好似冇話唔夠氣 而係冇魚住 再加時實比人壓住打

睇撚到喊

仙道本身打 sf
如果同阿牧同一隊
使撚打pg 咩？
係對海南先同阿牧對位打

池上講過仙道之前係得分機器
一場可以拎 47分
之後明白籃球嘅意義
先再進化

牧係神奈川第一人
俾人講到咁廢
上年俾人守到
但人會進步
點計都係擺阿牧做 pg 正選

因為仙度即使係街場1on1同陵南打湘北,仙度都係壓唔住流川,
面對升級板既流川,仙度有啲危險
當然你可以話仙度都可以升級,唔會無進步

其實得湘北會唔夠氣
安西條死肥佬根本無嚴格操班友既體能
海南山王陵南平日操練得勁好多

其實都唔見得流川壓到仙道
縣大賽 都係仙道表演好D

陵南打湘北 一直都係講緊仙道點Hard carry
陵南係輸個魚佬ON99 咁早就foul out
仙道進攻 組織 leadership 所有野+埋係>>>>>流川

咪撚再吹到流川可以同仙道比喇
未來唔知..但漫畫黎講流川肯定仲未到仙道level

你睇返所有漫畫細節仙道個人表現黎講係重未試過落下風
最記得係流川加櫻木一齊守都守唔住

基本上流川係1 on1 方面先>仙道 (仙道自認)
但講得分能力 頂多係差唔多
但其他野流川係輸哂呀

咪再腦補咩一場比賽就升級 笑死人
有打過波既就知 唔係好似打機咁簡單

上屆對山王比深津守住左啦。
唔敢話守死，但起碼山王派到一個人

話神係KT真係差咁D喎，KT係手感好狂入果種黎，點Mark都Mark唔到，邊度似神。

幾同意,同埋D人成日話咩升級後櫻木就食硬邊個邊個,流川升級後就就食硬邊個邊個好ON9
非主角隊都可以升級唔明既朋友可以睇下排少,你自己TEAM幾努力都好都唔一定嬴,因為人地一樣咁努力
SD黎講清田都擺明係非主角隊大進步角色之一,神奈川打到鳩鳩下咁,出到全國都進步到變左超新星

兩個鏡頭 咪係1)深津比牧fake過左, 之後深津偷波果一下 同 2) 宮城謝深津防守嚴，如果唔係牧，其他人一早被偷左波。
呢個可以話 兩者平手，唔代表組織唔到攻勢。

神190cm仲要有埋身高優惠，作為SG, 不能放些少空間 利申: 三井fans

其實兩者都強。

不過井上老師設定左
三井係天才型, 有兩年空窗期令體力不足
神係後天訓練型，似Curry入NBA初期被睇死，之後靠不停訓練令本身能力不停提升

所以要揀要選個穩定嘅射手

第一三井問松本自己叫咩名,之後比赤木擋住先追唔到出去
之後都係咁比赤木擋住
然後大河田叫佢繼續努力就得,比三井入波唔駛介意,
反正三井就嚟無力收皮,
無叫佢放生,
之後成功干擾到三井有一球唔入,但櫻木搶番比三井射入
比三井入完幾球之後,大河田見到赤木又單擋想比三井射
都發老皮追出去想封三井,
結果良田即刻傳比赤木入樽,
之後教練叫大河田mark櫻木

以為三井無力射波會傳波係比三井出口術陰到,其實得一球.

做假動作4分波係搏foul ,等松本跳埋嚟佢先射搏foul
嗰一刻松本無以為佢無力射,
相反係認為佢射到,仲好有機會入先搏老命撲埋去

松本啲個人好似好多餘,
進攻又唔重點攻死無氣三井
防守又成日慢半拍等人攞到波先開始撲出嚟封
最後仲企係藍底睇櫻木射波

咩料呀Curry一入NBA已經唔廢Ga喇好無
第一年已經入選第一隊

你唔好亂咁用D人黎比喻神啦好無

諗番三井其實對位都冇咩勁人
勁人（或者多描寫嘅）係哂pg sf c三個位

你岩，咁就證明左已經唔流派人包夾牧。

講話守死牧係我誇大左，我係想講神無能力自制空檔&入波。

神夠高出手快係優勢，但漫畫係無講過佢有能力自己越過防守入波

唔係ff流川,
因為漫畫入面識波既人都講流川接近沢北LEVEL
所以認為仙度對住佢有危險係好合理(我無話仙度一定輸硬同唔會進步)

教大學時期做過鬼奶過野， 教高中變做佛好了

就算你出90分鐘一之倉,
都有赤木同佢單擋,櫻木既藍板,仲有流川同宮城既傳球幫手
同埋佢自己既身高優勢

咁係因為同場佢地對位咪咁比較
除左神奈川既人之外仲有邊個會識仙道
睇返縣大賽last game，有魚住出返場頂返籃底，仙道根本一人之力壓倒成隊湘北，進攻多變化又活用隊友，流川就一人硬爆
個球俾仙道封完再拎返波假投真切去入樽，仙道口upup 細字話佢應該就快冇氣

無話Curry係廢，但佢NBA初期比人睇死瘦弱，係事實。所以佢不停加操，就如神都知自己弱點，惟有不停加操被長處放大。

幾時由籃球變成足球架

用現代籃球的思維，櫻木+4射(三井/神/仙道/流川)+有主角光環加持必勝

屌,係wor

sosad 有呀牧 藤真永遠第二

頭2年被騎住，第三年更慘

冇洛文唔撚洗打贏山王，無限體力無限鬥志

會唔會進步都好 sd最後個進度
流川都係輸仙道唔少

同埋學上面巴打講 人地對決緊 緊係講流川同澤北比較，唔通無啦啦走啦講第二條友

同埋流川儲左幾耐力先可以有咁既發揮呀成場
當中要幾多人幫佢執屎呀...

流川仲要係主角隊有三井 有赤木 俾佢傳
所以山王既人/澤北先要咁警戒

你試下俾個三井/神 入左陵南
我夠膽講仙道既影響力會》過流川 好多
同樣地都會做到流川係湘北同澤北打到難分難解既效果....

睇樣睇全面d
因為真係好多野影響到...

PG 仙道 宮城 牧
SG 三井 神
SF 流川 仙道 （輪打）
PF 櫻木 花形
C 赤木 魚住

即係 湘北點都收山王皮

設定是神奈川公認的第一人，帝皇牧
淪落到第三人選pg😳

藤真落選

PG 牧
SG 三井 神
SF 仙道
PF 櫻木
C 赤木

依個陣我覺得夠打

Overall 藤真會比宮城好一至兩層
但對陣上可能要靠短小精幹的宮城破山王全場緊迫

我簡
PG 牧
SG 流川
SF 仙道
PF 櫻木
C 赤木

題目係神奈川...

而家潮流興打小球
Pg 滕真（速度快，有組織，射到3分）
Sg 三井 （三分神射，有防守）
Sf 神 （三分神射）
Pf 流川 （速度快，射到3分，打錯位）
C 櫻木 （速度快，藍板王）
安西教練賽前部署就係用速度黎對抗山王，而且比賽中可見，山王對三分既防守相對薄弱，所以打小球三分快攻，係打敗山王既不二法門

唔同意，漫畫講1 on 1佢哋打成平手，仙道同佢講1 on 1大概冇人係佢對手，只係令佢易啲接受，說話技巧嚟

唔揀流川 係因為真係唔夠波分...
牧 仙道 都要一定球權
但佢地兩個都可以玩出色既two man game
因為佢地傳波組織都係勁
坦克牧尻鏟 外線有三井 / 仙道 內線有櫻木/赤木
傳出去三井 / 仙道 如果山王補位快 佢地都有能力仲好好既2傳決定

只係令佢易啲接受，說話技巧嚟 << 係你腦補..
街場1on1 同5打5既進攻係好唔同
講比賽戰績仙道進攻表現係好過流川

我都覺得仙道喺漫畫係勁過流川

其實俾盡流川最後打山王，都係同仙道同grade，不能再多

櫻木其實喺漫畫入面已經成為真正嘅籃板王
最尾籃板係贏晒河田雅史

咪係囉，個個講到兩者唔可以同場咁
根本仙道sf出身，得分怪物，睇佢對湘北嗰場唔做pg專心搶分幾勁
所以仙道同牧一齊出場最好，仙道既可以搶分又可以分擔牧工作，即係pippen有時都會打控球前鋒咁

打小球最重要既係basketball iq
點會係櫻木
定我認真咗

山王個隊長咪係深津囉
深律識分身術？

睇咗20幾版終於有人講返d現代籃球思維。只要隊波 set play 好、有籃板、三分準到喊，唔打內線都嬴，仲要係只要多射而間中先 drive in，流川仙道都可以共存

後備寧願要魚住？
你有幾憎赤木

班fans傻架

唔係憎赤木，不過打到全國大賽對住啲巨無霸，魚住身型力量好過赤木

安西教練都有講啦

仙道係 sf
係對海南同大叔對位先打pg
重睇啦

除咗大和田bug

就算對野邊
赤木都幾穩陣

神奈川特別多勁中鋒
花形 赤木 魚住 高砂

深重寬都話 魚住大份

大阪區直頭無 勁中鋒

魚住+櫻木搶籃板封位無敵，三井，仙道，牧三叉戟搶分又係無敵，唔揀流川正選係始終覺得佢性格太獨，太過想表現自己

描寫太少
如果定點三分點樣場均三十分

你睇阿仙奴無咗雲加之後變成點

但個打法都完全唔同curry ball handle唔敢講第一 但top3一定有

講緊舊年
深津仲係二年級
未係隊長

仙道係決賽直頭開無雙 奈何隊友真係垃圾級 植草 越野 carry到加時簡直爆撚哂表喇

打魚腩部隊咪得 曹星如究連勝唔知幾多場 明未

海南少啲機會打魚腩

垃圾

重睇啦

成個po都係木暮haters

佢以為選All-star

四眼哥哥算係勁架喇普通人黎講

3分緊要關頭冇miss過

記錯人名河田雅史

無閑來嘅

深重寬個名太入腦

因為河田我剩係記住美紀男
唔會記到雅史

雲加後兩三年都唔掂，用曼聯費sir比喻好d. 下幾手成日用勁人勁兵，但幾個教頭都用到變廢

果時深津二年生，未必係隊長

幾時變左要矮快既pg先破到全場緊迫
湘北係因為冇訓練開先一籌莫展（特登畫左格showoff海南），唯有拋個波俾宮城自己搞掂

牧同藤真呢d有打開全國賽經驗點會破唔到，牧神奈川No. 1唔在講，藤真都有教練底

宮城係蝕底d架啦，前面有佢2個頂住，而且佢自己缺點都幾明顯

你條友真係好小學雞
唔夠人講就開地圖炮

huh? 我神早覆左你, 似係你唔夠人講多D姐
死忠仲想點駁? 駁多兩句黎聽下
一隻完美既防守漏洞可以入冠軍隊?
收檔啦你

三井既不穩定係buff黎
前期不穩會有大後期外掛

深津2年級仲未係隊長

大把人屌你錯啦，所以你咪唯有開地圖炮話Fans都係On9囉

自己雙重標準，為拗而拗

宜家正選三井，神後補，講中晒我想講既野。

不過我覺得櫻木c搶完板可能唔識傳

我每個都有駁, 不過每個好似最後都自動收皮
包括你, 不過你又彈返出黎比大家笑過

喺Jordan全盛期拎MVP
仲有內線盛世undersize PF攞咁多板
巴克利唔係得經驗囉
至少佢唔使靠名星內線入到Final
(仲有河田身高力量冇巴克利輸咁多，唔可以就咁下定論)

安西指比唔上，係唔識幫隊友。

心理質素超好。鬥志緊次櫻木。

無人記得四眼哥哥比牧氣勢凶到

魚住先似伊榮
雖則都叫大猩猩

魚住識守唔識攻
似莫寧?

你真係好撚幼稚，講真衰左死口唔認係得你一個。

個個有反駁唔代表你岩，而係大家都唔想再理你。

成熟D啦

笑你全部唔計我就見到，笑其他人我就未見過，係得你自以為是笑其他人唔識

個個出黎都話你唔岩，然後就個個得罪晒你，你就屌鳩晒全部人。

櫻木係個格on9 啫 其實佢籃球智商好高

只可以話佢對籃球認識未夠
但佢嘅籃球iq係與生俱來

個個玩，真係唔知係支那game支那服，玩玩資料直接送中

個頭七彩顏色好打d?

識唔識睇
一開始做得on9野多=冇籃球智慧？
好明顯只係唔識籃球規則

後尾鋪排都係有智慧唔係齋靠體能

eg 準絕殺後主動提全隊回防，諗計打小河田同叫赤木唔守大河田去block 臭澤北

最確實例子係佢面對美紀男強攻，
佢可以好快睇到對方淨係識一招，
再即刻有方法去防守
搶板扯衫都係

仲有企係自己最佳位置等流川傳波
呢球可以話佢智慧未夠流川高，冇諗到流川鋪排兩次之後玩自己突破，但佢都即時知衰

下一球再即時裝返澤北charging

點會冇智慧，係做得戇鳩野多者

你盲撚左睇唔到大把人屌3#?
都係個句, 收檔啦你
防守漏洞點撚樣拿冠軍呀, 答未姐

櫻木有智慧鋪排 你平衡時空黎架?

屌 原來真係弱智
同你討論真係晒鳩氣

都話三井先發，神後備。
你唔係以為籃球得5個人打下話？

人地覺得角色唔夠勁唔代表撐你，你個Point係無人支持

你真係好可悲

人如其名 全部唔計呀

可能大家對bbiq呢樣嘢理解有唔同
我自己就好基於球員對籃球嘅本能
櫻木同仙道係先天，完全係自身對籃球嘅觸角
三井傾向後天，佢嘅智慧嚟自經驗同閱讀球賽

先你老豆發咩支那狗

單打澤北會輸流川？

佢真係好撚弱智碌返轉頭原來除左我仲同咁多巴打嘈緊
我已經冇理佢，邏輯水平同eq都唔掂，同佢討論真係盞勞氣

其實我覺得似直覺多過智慧

屌你老尾你唔撚識波都算
弱智到你咁真係第一人

一個無氣但係勁既人, 一定係做最強第六人, 必要時先換出黎
先發? 你無撚野呀?
真係唔屌柒你當自己好醒咁

活係自己世界係好既, 不如你解釋下你既理解BBIQ係乜我再收你皮
出招

流川個次佢其實冇做錯
只係流川一早已經決定個次會自已上
冇諗過會傳所以無理其他人個位

第2球裝charge好明顯係-6
宫城都話平時十球有九球都係吹櫻木犯規

對陵南就係直覺
但對山王條友仔好多次真係睇得清,食腦

決定前聽一聽

就算淨係講打山王
赤木同流川個人能力位對位都係輸
個場其實係贏櫻木同三井
不過我覺得湘北永遠贏唔到

情況同豐玉一樣打唔遠

係喇叻喇全世界你最醒
都唔知邊個唔識波
人地神經刀唔拎出黎試槍，放做第六人叫識波

你打波淨係打一個半個quarter? 無體力乜撚都死呀我話你知 仲做first five 笑撚大人個口

你都識話一場波打好耐啦，籃球換人又唔係有限既。
神先發有咩著數先。

同埋你一開始最On9既點係你話三井無體力打全場而唔係先唔先發呀傻鳩。

宜家你認左無體力有得換人，咁係咪你自己On9呀？又一次龍門任你擺？

死弱智仔，全世界都屌你仲唔撚認衰

神先發同3#先發我覺得無大分別 你覺得有咩分別?
但係神先發就唔會怕浪費體力
一開波大家都係互相試探實力
去到中段後段先黎真章
如果個場真係岩3#打SG就換佢出黎counter人

你first quarter就打到就斷氣咁款之後打條撚呀? 你以為坐返一個quarter bench又可以打多一個quarter?
搵佢做first five係得你先咁醒目

個教練都係67
叫越野唔好守四眼哥哥

正選就正選啦

對山王 咁有腦
其實我覺得主要係佢經歷過
河田美紀男 只會係籃底射波
因為佢之前都係咁

澤北 唔傳波
因為佢知澤北同流川一鳩樣

佢最撚好笑話湘北後備弱,
我心諗你陵南後備又有幾撚強阿,睇過

湘北公立魚腩安西又hea鳩無好後備好正常
陵南四圍組隊都操唔起後備

你都識話無分別啦，其實我覺得試手感緊係早D試好過遲，再講多次，先唔先發唔係重點。

重點係你條友話無體力就無防守，講到無得換人咁，宜家又大大聲話無體力就換佢落場。咁我宜家再問多你一次，三井上場有無防守呀？福田進攻係咪廢呀？

佢一無魚住,個後備中鋒即刻比赤木同櫻木打到仆街
仲有佢正選互補力弱,
赤木傷,櫻木可以頂住中鋒先
流川傷,咪其他人攻攞
佢仙度魚住傷一個都無人補到(傷仙度仲大鑊)
但流川赤木傷一個都仲頂到吓

冇錯，其實嗰次係流川冇傳波俾佢，而唔係櫻木企錯位
如果嗰個唔係流川，一早俾人屌鳩死

佢搶身位一樣有用腦

扯衫

佢扯衫但係唔係扯跌人，只係假動作，令對手分心

海南都全國第二
點會唔用佢兩大核心牧同神做核心再補強其他位點會換走佢地

佢沖出嚟比沢北撞唔係良田所講既負碌,
井上畫面交代佢條仆街仔特登匣係大舊佬美紀男後面唔比人見到
特登set局陰9沢北
條友唔係傻仔嚟,根本好撚陰濕
佢既原形洛文都係好撚陰濕

唔係對海南魚住衰衝動
仙道已經carry左陸南贏埋直入全國

陵南有機贏海南

湘北基本上 神奈川最強
海南靠流川出場 赤木傷 先險勝湘北

其實係，海南兩場描寫多既比賽都寫到冇幾王者級
場場牧carry,最多搭埋阿神，清田完全係搞笑角，失誤多到嚇死人

但出到全國清田有幕特寫話佢大放異彩其實都想知海南勁左幾多先打到全國第二

咁海南揀得清田仲要一年級已經俾佢打正選, 佢能力一定唔會差, 牧都俾信心激勵佢守流川、顏樽魚住已經睇得出
不過第一場講佢既比賽就已經要對位流川

清田原型係iverson

邊忽似？

似kobe多d

先發咪正選
你up乜撚野
你都認同無分別的話咁你嘈乜鳩, 梗係比個多體力上場先
試手感你忽撚左? 佢地兩個都係起手必入架啦, 差在有無比人扑濕架姐
正選咪最佳5人

三井無體力咪自然無防守, 你成碌柒咁問一百次都係咁答
福田係咪廢, 咁龜仙人係咪世界第一? 你成碌柒咁問一百次都係咁答

起手必入，係咪睇錯左黑子的籃球

都話你個例子On9你仲拎多次出黎，用龍珠D戰力比喻SD你估睇緊網球王子咩

大佬我懷疑你智力真係有D問題，我唔會再回應你下個留言，同個傻仔拗真係浪費時間。

有無諗過其實係神奈川勁
全國水準其實除咗一兩隊怪物隊根本高唔過而家神奈川頭幾隊
海南上年唔係山王可能一早攞頭兩名
至於湘北,個肥佬教練無操班友仔體能,佢地體力無全國水準
幾好波都行唔遠
作者好強調山王陵南海南係操得好勁

牧搭阿神,再加弱化版大猩猩鐵三角,
加埋清田在同唔知咩料既武滕其實已經好勁
好似湘北同山王能力咁齊腳根本先係異數

波就得一個

山王最on9 喺松本
同埋教練最尾唔守同湘北鬥攻
咩唔會退縮

最唔gur應該喺名朋個教練
應該諗住win山王名留青史

其實路過 不過發現有d人活喺自己世界
好可悲
人地廢鳩事理佢 就當正自己贏撚左
好似果d比人笑鳩緊都唔知嘅人咁

十球中球人仲唔撚夠? 手感
你估係你打街場咩
龍珠係大路其他我驚你唔識
立花兄弟係咪同後期志偉一樣咁勁呀?

無記錯作者話名朋唔係冠軍,名朋應該贏唔到山王

但佢條線好似得大榮學園有介紹過，其他實力唔知點

名朋勁極都係屈森重寬一個
唔覺得勁得過大河田
就算真係屈到咁 都仲可以搵埋小河田double team佢

都好似係,其實高砂算有表現,輕鬆撚到魚住自爆
但武滕真心食屎,畫親都係柒野

海南抽到條靚線

清田係有料

但未去到
諸星大、土屋淳、南烈級數

綠戰士：全場射三分， 凌空射三分
黃戰士：有寫輪眼
深藍同紫： 似萬能型，唔多記得
紅戰士： 可以遇知未來

SD 無一隊會夠帝光打

流川out
櫻木in

最多咪互爆搶分
有咩所謂,你森重寬一個入到100分咩,
守得曬山王5個人咩
不過唔知佢隊友咩料

名朋連愛和都差d 唔夠打
點會贏到山王
愛知之星都話冇信心贏澤北

名朋好明顯係屈森重寬

過唔過到山王全場緊逼都成問題
任你幾屈、冇波掂都88

真實系點同超級系打

都無食到

見到個post 一諗就係 湘北換左宮城
宮城係ok 但同 藤真 牧 仙道 呢三個比較
係差少少
佢控球 同 打快節奏 係Top
但係身高同防守都輸死

個人覺得打全國 大賽
用牧比較好 佢1-5號位都可以防到
防守同協防都勁
對上 澤北榮治 諸星大 會好有用

精神層面 又強 好岩湘北
湘北班人不嬲士氣波

前鋒 神奈川 啊福 櫻木 流川 仙道 四個
講個人 能力 就流川 仙道

但係冇櫻木連山王都過唔到
打山王 櫻木既作用唔會差過任何人

至於 三井、神
流川、仙道 互換 我覺得都差唔多
各有優點

名朋對愛和森重寬犯規退咗場
當然你可以話愛知之星都退咗一段時間場

一嘢拋向前場等森重寬接

講緊五個人
任何一隊強隊 後備都勁過湘北好多

我意思係仙道/流川取代海南其中一個，情形類似KD加盟勇士咁

如果以現今NBA籃球來講，最應該走係赤木,無射程。可能用櫻木打C有籃板有中距,神PF,流川SF,三#SG,仙道PG，又高又快有射程4個都有三分能力，又多空間俾流川仙道鏟入去，防守可無限換防

我意思咪話
你個諗法唔得囉
講正選 五人 湘北勁過 除左山王所有隊
湘北五虎要有櫻木 同 三井神發揮先贏到
仲要流川肯傳波 已經勁過打海南果時好多

你海南加個仙道憑咩贏到 ？
個底都唔係山王對手啦
湘北個底勁 海南幾多
當牧守 PF 夠唔夠櫻木作用大
唔好講赤木完勝

但海南話哂都全國亞軍，係冇左主角光環
不過都同意個底係最大問題，打傳統陣容既話神奈川最強應該都係赤木，但如果以現代籃球黎睇，我會排櫻木三井仙道神牧，流川獨食怪做第六人啦

流川獨食到仆街
唔傳波 打山王仲入得少過花道...

印象中花道嗰場淨係炒過一球，其他補籃中距alley oop全部中哂

D 人話三井換神都傻， 神三分準過三井， 人地得分王黎

流川炒係劇情需要姐

呢個教練同小志強個吉良教練一樣feel

因為神好無存在感

頂，講講下變左黑子